---
tags:
  - 新闻
  - xfce
---

# Xfce 已加入 Google Summer of Code 2022

- 原文：[Xfce participation in GSoC 2021](https://alexxcons.github.io/2021/06/23/xfce-participates-in-gsoc.html)
- 作者：[Alexander Schwinn](https://gitlab.xfce.org/alexxcons)
- 许可证：不明
- 译者：暮光的白杨
- 日期：2022 年 7 月

---

## 正文

我的博文有点晚了…不过我晚想到总比想不到好 😃

今年 Xfce 申请了 [Google Summer of Code](https://summerofcode.withgoogle.com/organizations/6058796058673152/) 项目（GSoC 2021），我很高兴地告诉你，我们成功地获得了 3 个名额！（这非常好，因为新的组织通常只获得一个或两个名额。）

学生们有很多兴趣。我们总共收到了 15 个关于 Xfce 的提案。所以很遗憾，我们不得不拒绝几个不错的提案。然而，导师的数量也是有限的，所以今年 Xfce 无论如何也不能指导更多的学生了。

现在有三个非常积极的 GSoC 学生支持 Xfce。请允许我介绍一下。

- **Yongha Hwang**，他申请了各种 thunar 问题，主要与文件传输有关。
- **Sergios Anestis Kefalidis**，他也在研究 thunar，目标是广泛的功能。
- **Vishal Sharma**，他正在研究不同 GOI 支持的语言的样本/骨架面板插件。

由于我维护 Thunar，我是 Sergios 和 Yongha 的主要导师。

这两个人以及其他一些专注于 thunar 的 GSoC 申请者让我很忙，在正式开始编程之前就已经做出了很多贡献 😃 现在我已经觉得为 GSoC 提供指导是一件好事。收益远远超过了负担。我自己已经没有太多的时间来处理问题了，尽管学生们在这方面做得很好。

下面是最近与 GSoC 有关的活动的一小部分。

- [由 GSoC 学生修复的 Thunar 问题](https://gitlab.xfce.org/xfce/thunar/-/issues?scope=all&utf8=%E2%9C%93&state=closed&label_name%5B%5D=8.%20GSoC%202021)
- [目前有 12 个开放的 Thunar 合并请求，其中 9 个是由 GSoC 学生提出的。](https://gitlab.xfce.org/xfce/thunar/-/merge_requests)

…这还只是 Thunar。在 exo 和 libxfce4-util 上也有很多活动！

许多不同的小调整已经进入 [Thunar 4.17.2](https://gitlab.xfce.org/xfce/thunar/-/tags/thunar-4.17.2)。一些较大的调整，例如[项目想法列表](https://wiki.xfce.org/projects/gsoc/start#project_ideas)中的问题，目前正在工作中，甚至已经进入了当前的主版本。

如果你想偷看一下即将到来的变化和现在已经有的新功能，你可以查看学生们经常发表的博客文章：

[Yongha Hwang](https://dev.ikx.kr/):

- [GSoC 发帖 1](https://dev.ikx.kr/GSOC-2021)
- [GSoC 发帖 2](https://dev.ikx.kr/2nd-Saturday/)
- [GSoC 发帖 3](https://dev.ikx.kr/GSOC-3rd/)

[Sergios Anestis Kefalidis](http://users.uoa.gr/~sdi1800073/sources/):

- [GSoC 发帖 1](http://users.uoa.gr/~sdi1800073/sources/xfce_blog01.html)
- [GSoC 发帖 2](http://users.uoa.gr/~sdi1800073/sources/xfce_blog02.html)

[Vishal Sharma](https://freshlybuilt.com/members/vishalsharma/):

- [GSoC 发帖 1](https://freshlybuilt.com/my-journey-to-gsoc-2021-through-xfce)
- [GSoC 发帖 2](https://freshlybuilt.com/xfce-panel-plugin-development-using-python-javascript-part-1/)
- [GSoC 发帖 3](https://freshlybuilt.com/xfce-panel-plugin-development-using-python-javascript-part-2/)

希望你会喜欢即将到来的变化！